求胃氣脹、胃痛解決方法

慢性胃竇炎係咪中西藥都醫唔好？

胃一傷咗係咪唔會好返？

Total gastrectomy

唔好掛，要切胃

等死啦

我都有 幾年都好唔返

已經攞咗籌排梗隊投胎去美國矽谷做科網巨企嘅二世祖

下世做 IT 傑青，唔洗再喺香港做奴隸

時好時壞咁

治本方法
無胃自然無胃氣/胃痛啦

但你切撚咗，你又有消化問題啫

我試過食中藥醫返好一排，但一食無定時幾日又打回原形咁濟

有飲奶茶習慣？

唔會啵
你條腸仲有用架嘛
少食多餐就無問題啦

中藥我試過係食咗即刻好少少，但過咗兩個鐘就返嚟

反而我食咗正餐會好啲

冇，但咖啡間中攰又多爛 code 執嘅話會飲

試下轉第二個中醫睇下

睇中醫好撚貴，一次幾嚿，又唔知睇幾多次先好，我人工低對我嚟講好赤

消化唔到奶
會産生胃氣
仲要 嘔極都有

食野太急都會

食樂得胃片

我冇嘔嘅問題，係頂住同好多胃氣，胸口有少少唔舒服

跟我方法啦 包無事

試試

我已經唔舒服就食 gascon

試過食咗輪 PPI 都唔得

拍兩三片薑
煎兩隻蛋
加一碗半水
少少白胡椒
少少酒煮

或
一杯白酒約5OO 豪升加生蛋
點火等火熄
飲咗佢

唔係嘔
係U r
sor 唔識打

藥到根治唔到就要手術架啦

咩秘方嚟

胃寒應急

薑蛋啱酒後胃部不適

無科學根據我視為毒藥

咁食西藥

乖
早排蘋果動先有單食中成藥食到虧撚左
無科學根據偏方全部斬係毒藥垃圾

戒飲咖啡，茶
食飯要慢慢食
飲多D紫菜湯，試下胃氣脹時，去牛腩粉麵舖，通常叫牛腩飯跟碗紫菜湯，浄係買碗紫菜湯飲，重點要食紫菜，個胃即刻舒服哂，試下

小食多餐係真！

咁你問閪咩，食胃藥啦柒頭

無諗過連登係一個有水準論壇會有呢種無水準既留言姐

咁中醫話話咩事生？

胃藥西醫都係鳩試

胃酸抑制劑？
唔得？化胃氣劑？
唔得？胃動力劑？
唔得？照胃有冇菌？
有菌？抗生素 + 胃酸抑制劑
冇菌？唔知點搞

我係最後個 case

每個答案都唔同：
肝鬱
肝胃不和
痞症

鳩試但有化學根據地試
上述係無化學根據
分別就係度

我就唔飲得奶茶
又係唔人地咩事
食化胃氣藥都唔得
之後戒奶類飲品

食多D 暖胃既野

我係最後個 case
我就唔飲得奶茶 又係唔知咩事
食化胃氣藥都唔得
之後戒奶類飲品

食多D 暖胃既野

食藥都唔得自然做手術架啦

得換胃手術可以做

唔知算唔算功能性消化不良

系牙 直接根治所有問題
你識條春咩

飲唔飲到白菜湯？

食 M 記都冇問題，係脹住同少少反酸

你趙幾耐先吞？

而家慢咗，有十吓嘅

會唔會成晚脹住？

瞓覺都會，起身就噯氣

有冇飲有奶成份既野？

間中有

或豆

全戒
朱古力都唔好食
你諗下係咪飲親都出事

好

雪糕都唔得

買益生菌食

益生菌仲有少少

你似係消化唔到奶制品
佢係氣化咗

豆都唔得

戒到直至少咗胃氣
你再食番就知係唔係佢

脹左兩年 24小時分分秒秒都脹 生不如死

某D 豆製品會産生gas
你先戒奶制品先啦

試吓

近期食緊中藥同艾炙,有好轉止得下.

薑蛋湯可解一時胃氣
飲完順時針按摩肚
有助推D 胃氣出黎

堅慘成晚訓唔到
医兇K F C 濕鳩奶茶

原兇

脹過陣多唔多屁？

多呀，唔係口度噯出去就係屎忽放出嚟㗎啦

九成啦
你堅戒奶

茶、啡有冇影響？

精神緊張
可以既就11點前訓覺

咖啡奶茶唔好飲啦
改飲薑茶

市面好多黑糖薑茶

果D 台式野都唔好飲

祝早日康復

嗰啲不嬲好少飲

我早排都有慢性胃炎，持續左幾個月好辛苦

之後改左飲食習慣同食中藥，個胃終於好番

最重要係少食多餐，食野食一半飽，最好食完連飽既感覺都無，同埋晚餐要早食，因為食完要俾3個鐘消化先好訓覺

好多野都要暫時戒食：
所有生冷食物，所有凍飲品
奶類，煎炸盡量避免
難消化食物如糯米，蕃薯

真係照胃鏡照到胃炎果隻？ 我照左胃鏡乜事都冇西醫淨係話消化不良 我得胃氣脹冇痛 食左幾個月中藥都好左啲但斷唔到尾 已經戒得好清

胃唔好
好難斷尾
只可以食野小心D

我係脹左幾個月跟住照胃鏡
個專科醫生話無咩大問題，只係有少少慢性胃炎，但我都係繼續胃脹
跟著再戒食戒左兩三個月，加埋食中藥先好轉

係咪壓力大？
心理最易反映喺腸胃

詳細講下咩叫戒得好清

壓力冇呀 應該都係以前食壞左個胃 又成日飲凍野

胃有事
唔撚好飲奶茶
食奶制品

仲有食野唔好狼吞虎嚥，要慢慢趙同吞

我自己就係
－奶類全戒
－肉類少食
－飲料全戒（珍珠奶茶、咖啡、酒、汽水）
－每朝煲米水
－咬到食物好爛先吞
（呢樣好重要！！ 好多人都唔點咬就吞，個胃被迫做多好多野）
－食益生菌

持續左3個月個胃就強壯返好多，
以前又係好易胃脹會頂住
仲要連便秘都冇左

仲有可以每朝空肚一匙manuka honey
買10+或以上，對腸胃好有益

飲品戒哂 淨係飲水同華田 生冷油膩都好小食 出街通常都係食粉麵多 有時公司食就冇得揀

仲有生冷都戒晒
唔好食雪糕、魚生、冷飲
難消化嘅野，珍珠、芋圓、糯米都要戒

可以就食性味平和嘅食物
我係咁食粥、蕃薯、椰菜、淮山嗰堆

華田有加淡奶...

求其up下已經中招
我估你仲有好多野中招
例如出街食野以為好少野 其實好多油

返工出去食都冇得點揀 好多野唔食得

做運動

公仔麵都要戒，因為係油炸
食米粉，米線，河粉好d，但唔好食一大碗

河粉本身撈左油

試過食胃酸抑制劑
啖氣留係個肚入邊更加唔舒服
有冇咩解決方法
利申:本身暴飲暴食加埋食得太快先搞到咁

奶真係好撚毒

我呢家飲都只可以飲齌啡

有無邊隻益生菌推介？